<?xml version="1.0"?>
<rdf:RDF xmlns="https://w3id.org/marine/ns/media/"
     xml:base="https://w3id.org/marine/ns/media/"
     xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
     xmlns:dct="http://purl.org/dc/terms/"
     xmlns:owl="http://www.w3.org/2002/07/owl#"
     xmlns:rdf="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#"
     xmlns:xml="http://www.w3.org/XML/1998/namespace"
     xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#"
     xmlns:foaf="http://xmlns.com/foaf/0.1/"
     xmlns:prov="http://www.w3.org/ns/prov#"
     xmlns:rdfs="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#"
     xmlns:skos="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#">
    <owl:Ontology rdf:about="https://w3id.org/marine/ns/media">
        <owl:versionIRI rdf:resource="https://w3id.org/marine/ns/media/0.1"/>
        <owl:imports rdf:resource="https://w3id.org/marine/ns/top-level/0.1"/>
        <dct:creator rdf:resource="https://w3id.org/italia/data/organization/support-unit/cnr-Z6HZEH/stlab"/>
        <dct:creator rdf:resource="https://w3id.org/marine/resource/organisation/dv"/>
        <dct:creator rdf:resource="https://w3id.org/marine/resource/organisation/vliz"/>
        <dct:issued rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">2023-08-30</dct:issued>
        <dct:language rdf:resource="http://publications.europa.eu/resource/authority/language/ENG"/>
        <dct:language rdf:resource="http://publications.europa.eu/resource/authority/language/ITA"/>
        <dct:license rdf:resource="http://publications.europa.eu/resource/authority/licence/CC_BY_4_0"/>
        <dct:modified rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">2023-11-29</dct:modified>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa è l&apos;ontologia degli oggetti multimediali, associati alle specie, della rete di ontologie MAREGRAPH. Essa importa l&apos;ontologia di primo livello MAREGRAPH, riutilizza direttamente diversi elementi Dublin Core ed è allineata a Schema.org.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This is the multimedia object for the species ontology of the MAREGRAPH network of ontologies. It imports the top-level ontology of MAREGRAPH, it directly reuses several Dublin Core elements and is aligned to Schema.org.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">MAREGRAPH - Media objects ontology</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">MAREGRAPH - Ontologia degli oggetti multimediali</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">Preliminary version 0.1</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">Versione preliminare 0.1</owl:versionInfo>
    </owl:Ontology>
    


    <!-- 
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
    //
    // Annotation properties
    //
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
     -->

    


    <!-- http://purl.org/dc/terms/language -->

    <owl:AnnotationProperty rdf:about="http://purl.org/dc/terms/language"/>
    


    <!-- http://purl.org/dc/terms/license -->

    <owl:AnnotationProperty rdf:about="http://purl.org/dc/terms/license"/>
    


    <!-- http://www.w3.org/ns/prov#wasDerivedFrom -->

    <owl:AnnotationProperty rdf:about="http://www.w3.org/ns/prov#wasDerivedFrom"/>
    


    <!-- http://www.w3.org/ns/prov#wasInfluencedBy -->

    <owl:AnnotationProperty rdf:about="http://www.w3.org/ns/prov#wasInfluencedBy"/>
    


    <!-- 
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
    //
    // Object Properties
    //
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
     -->

    


    <!-- http://purl.org/dc/terms/format -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="http://purl.org/dc/terms/format"/>
    


    <!-- http://purl.org/dc/terms/subject -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="http://purl.org/dc/terms/subject">
        <owl:inverseOf rdf:resource="https://w3id.org/marine/ns/media/isSubjectOf"/>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/marine/ns/media/hasMediaObjectDistribution -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/marine/ns/media/hasMediaObjectDistribution">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://www.ontologydesignpatterns.org/ont/dul/DUL.owl#isRealizedBy"/>
        <owl:inverseOf rdf:resource="https://w3id.org/marine/ns/media/isMediaObjectDistributionOf"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/marine/ns/media/MediaObject"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/marine/ns/media/MediaObjectDistribution"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Property used to specify a particular distribution of a media object.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Proprietà utilizzata per specificare una particolare distribuzione di un oggetto multimediale.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/marine/ns/media"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">ha distribuzione oggetto multimediale</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">has media object distribution</rdfs:label>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/marine/ns/media/isMediaObjectDistributionOf -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/marine/ns/media/isMediaObjectDistributionOf">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://www.ontologydesignpatterns.org/ont/dul/DUL.owl#realizes"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/marine/ns/media/MediaObjectDistribution"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/marine/ns/media/MediaObject"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Inverse property of &apos;has media object distribution&apos; used to obtain information on the media object from its distribution.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Proprietà inversa di &apos;ha distribuzione oggetto multimediale&apos; usata per ottenere informazioni sull&apos;oggetto multimediale a partire dalla sua distribuzione.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/marine/ns/media"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">is media object distribution of</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">è distribuzione di oggetto multimediale di</rdfs:label>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/marine/ns/media/isSubjectOf -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/marine/ns/media/isSubjectOf">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://www.ontologydesignpatterns.org/ont/dul/DUL.owl#associatedWith"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/marine/ns/taxa-name/Taxon"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/marine/ns/media/MediaObject"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Property used to specify the distribution for a taxon.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Proprietà utilizzata per specificare la distribuzione di un taxon.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/marine/ns/media"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">ha distribuzione</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">has distribution</rdfs:label>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/marine/ns/top-level/hasAuthor -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/marine/ns/top-level/hasAuthor"/>
    


    <!-- 
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
    //
    // Data properties
    //
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
     -->

    


    <!-- http://purl.org/dc/terms/description -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://purl.org/dc/terms/description"/>
    


    <!-- http://purl.org/dc/terms/title -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://purl.org/dc/terms/title"/>
    


    <!-- https://w3id.org/marine/ns/media/size -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/marine/ns/media/size">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/marine/ns/media/MediaObjectDistribution"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#decimal"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Property used represent the dimension of the media distribution.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Proprietà utilizzata per rappresentare la dimensione della distribuzione dell&apos;oggetto multimediale.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/marine/ns/media"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">dimensione</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">size</rdfs:label>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- 
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
    //
    // Classes
    //
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
     -->

    


    <!-- http://purl.org/dc/terms/LicenseDocument -->

    <owl:Class rdf:about="http://purl.org/dc/terms/LicenseDocument"/>
    


    <!-- http://purl.org/dc/terms/MediaTypeOrExtent -->

    <owl:Class rdf:about="http://purl.org/dc/terms/MediaTypeOrExtent"/>
    


    <!-- https://schema.org/ImageObject -->

    <owl:Class rdf:about="https://schema.org/ImageObject"/>
    


    <!-- https://schema.org/MediaObject -->

    <owl:Class rdf:about="https://schema.org/MediaObject"/>
    


    <!-- https://schema.org/VideoObject -->

    <owl:Class rdf:about="https://schema.org/VideoObject"/>
    


    <!-- https://w3id.org/marine/ns/media/ImageObject -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/marine/ns/media/ImageObject">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://schema.org/ImageObject"/>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/marine/ns/media/MediaObject"/>
        <owl:disjointWith rdf:resource="https://w3id.org/marine/ns/media/VideoObject"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa classe rappresenta uno specifico tipo di oggetto multimediale, ossia l&apos;immagine (e.g., una foto, un disegno).</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This class represents a specific type of media object, namely an image (e.g. a photo, a drawing).</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/marine/ns/media"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">Image Object</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Oggetto Multimediale Immagine</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/marine/ns/media/MediaObject -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/marine/ns/media/MediaObject">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://www.ontologydesignpatterns.org/ont/dul/DUL.owl#InformationObject"/>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://schema.org/MediaObject"/>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="http://purl.org/dc/terms/subject"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/marine/ns/taxa-name/Taxon"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/marine/ns/media/hasMediaObjectDistribution"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/marine/ns/media/MediaObjectDistribution"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="http://purl.org/dc/terms/license"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="http://purl.org/dc/terms/LicenseDocument"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="http://purl.org/dc/terms/subject"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/marine/ns/taxa-name/Taxon"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/marine/ns/media/hasMediaObjectDistribution"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/marine/ns/media/MediaObjectDistribution"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/marine/ns/top-level/hasAuthor"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/marine/ns/top-level/Person"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="http://purl.org/dc/terms/title"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="http://purl.org/dc/terms/description"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="http://purl.org/dc/terms/title"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:comment xml:lang="it">La classe degli oggetti multimediali (e.g., foto, disegni, video, ecc.) da associare alle specie.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">The class of the media (e.g., photos, drawings, videos, etc.) to be associated with the species.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/marine/ns/media"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Media Object</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Oggetto Multimediale</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/marine/ns/media/MediaObjectDistribution -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/marine/ns/media/MediaObjectDistribution">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://www.ontologydesignpatterns.org/ont/dul/DUL.owl#InformationRealization"/>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="http://purl.org/dc/terms/format"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="http://purl.org/dc/terms/MediaTypeOrExtent"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/marine/ns/media/size"/>
                <owl:maxQualifiedCardinality rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger">1</owl:maxQualifiedCardinality>
                <owl:onDataRange rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#decimal"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:comment xml:lang="it">La classe delle specifiche distribuzioni degli oggetti multimediali.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">The class of specific distributions of the media.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/marine/ns/media"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">Distribuzione Oggetto Multimediale</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Media Object Distribution</rdfs:label>
        <prov:wasInfluencedBy rdf:resource="http://www.w3.org/ns/dcat#Distribution"/>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/marine/ns/media/VideoObject -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/marine/ns/media/VideoObject">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://schema.org/VideoObject"/>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/marine/ns/media/MediaObject"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa classe rappresenta uno specifico tipo di oggetto multimediale, ossia il video.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This class represents a specific type of media object, namely a video.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/marine/ns/media"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">Oggetto Multimediale Video</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Video Object</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/marine/ns/taxa-name/Taxon -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/marine/ns/taxa-name/Taxon"/>
    


    <!-- https://w3id.org/marine/ns/top-level/Person -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/marine/ns/top-level/Person"/>
    


    <!-- 
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
    //
    // Individuals
    //
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
     -->

    


    <!-- https://w3id.org/marine/ns/media -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://w3id.org/marine/ns/media">
        <dct:description xml:lang="it">Questa è l&apos;ontologia degli oggetti multimediali, associati alle specie, della rete di ontologie MAREGRAPH. Essa importa l&apos;ontologia di primo livello MAREGRAPH, riutilizza direttamente diversi elementi Dublin Core ed è allineata a Schema.org.</dct:description>
        <dct:description xml:lang="en">This is the multimedia object for the species ontology of the MAREGRAPH network of ontologies. It imports the top-level ontology of MAREGRAPH, it directly reuses several Dublin Core elements and is aligned to Schema.org.</dct:description>
        <dct:title xml:lang="en">MAREGRAPH - Media objects ontology</dct:title>
        <dct:title xml:lang="it">MAREGRAPH - Ontologia degli oggetti multimediali</dct:title>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- https://w3id.org/marine/resource/organisation/dv -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://w3id.org/marine/resource/organisation/dv">
        <rdf:type rdf:resource="http://xmlns.com/foaf/0.1/Organization"/>
        <rdfs:label xml:lang="nl">Digitaal Vlaanderen</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Digital Flanders</rdfs:label>
        <foaf:name xml:lang="nl">Digitaal Vlaanderen</foaf:name>
        <foaf:name xml:lang="en">Digital Flanders</foaf:name>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- https://w3id.org/marine/resource/organisation/vliz -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://w3id.org/marine/resource/organisation/vliz">
        <rdf:type rdf:resource="http://xmlns.com/foaf/0.1/Organization"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Flanders Marine Institute</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Istituto marino delle Fiandre</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="nl">Vlaams Instituut voor de Zee</rdfs:label>
        <foaf:name xml:lang="en">Flanders Marine Institute</foaf:name>
        <foaf:name xml:lang="it">Istituto marino delle Fiandre</foaf:name>
        <foaf:name xml:lang="nl">Vlaams Instituut voor de Zee</foaf:name>
    </owl:NamedIndividual>
</rdf:RDF>



<!-- Generated by the OWL API (version 4.5.26.2023-07-17T20:34:13Z) https://github.com/owlcs/owlapi -->

