@prefix : <https://w3id.org/marine/ns/attribute-trait/> .
@prefix dct: <http://purl.org/dc/terms/> .
@prefix owl: <http://www.w3.org/2002/07/owl#> .
@prefix rdf: <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#> .
@prefix xml: <http://www.w3.org/XML/1998/namespace> .
@prefix xsd: <http://www.w3.org/2001/XMLSchema#> .
@prefix foaf: <http://xmlns.com/foaf/0.1/> .
@prefix prov: <http://www.w3.org/ns/prov#> .
@prefix rdfs: <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#> .
@prefix skos: <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#> .
@base <https://w3id.org/marine/ns/attribute-trait/> .

<https://w3id.org/marine/ns/attribute-trait> rdf:type owl:Ontology ;
                                              owl:versionIRI <https://w3id.org/marine/ns/attribute-trait/0.1> ;
                                              owl:imports <https://w3id.org/marine/ns/top-level/0.1> ;
                                              dct:creator <https://w3id.org/italia/data/organization/support-unit/cnr-Z6HZEH/stlab> ,
                                                          <https://w3id.org/marine/resource/organisation/dv> ,
                                                          <https://w3id.org/marine/resource/organisation/vliz> ;
                                              dct:description "Dit is de attribuut- en eigenschapontologie van het MAREGRAPH-ontologienetwerk. Het importeert de ontologie op het hoogste niveau van het MAREGRAPH-netwerk en stelt het gebruik voor van een specifiek ontwerppatroon 'Beschrijving' om attributen, eigenschappen en hun contextinformatie te modelleren die mogelijk niet a priori bekend zijn en in de toekomst worden uitgebreid."@nl ,
                                                              "Questa è l'ontologia degli attributi e dei tratti (delle specie) della rete di ontologie MAREGRAPH. Importa l'ontologia di primo livello della rete MAREGRAPH e propone l'uso di un ontology design pattern specifico 'Descrizione' per poter modellare attributi, tratti e loro informazioni di contesto che potrebbero anche non essere noti a priori ed estesi in futuro."@it ,
                                                              "This is the attribute and trait of species ontology of the MAREGRAPH ontology network. It imports the top-level ontology of the MAREGRAPH network and proposes the use of a specific ontology design pattern 'Description' in order to model attributes, traits and their context information that may not even be known a priori and extended in the future."@en ;
                                              dct:issued "2023-08-30"^^xsd:date ;
                                              dct:language <http://publications.europa.eu/resource/authority/language/ENG> ,
                                                           <http://publications.europa.eu/resource/authority/language/ITA> ,
                                                           <http://publications.europa.eu/resource/authority/language/NLD> ;
                                              dct:license <http://publications.europa.eu/resource/authority/licence/CC_BY_4_0> ;
                                              dct:modified "2023-12-01"^^xsd:date ;
                                              dct:title "MAREGRAPH - (Species) attributes and traits ontology"@en ,
                                                        "MAREGRAPH - Ontologia degli attributi e dei tratti delle specie"@it ,
                                                        "MAREGRAPH - ontologie van (soort)eigenschappen en kenmerken"@nl ;
                                              rdfs:comment "Dit is de attribuut- en eigenschapontologie van het MAREGRAPH-ontologienetwerk. Het importeert de ontologie op het hoogste niveau van het MAREGRAPH-netwerk en stelt het gebruik voor van een specifiek ontwerppatroon 'Beschrijving' om attributen, eigenschappen en hun contextinformatie te modelleren die mogelijk niet a priori bekend zijn en in de toekomst worden uitgebreid."@nl ,
                                                           "Questa è l'ontologia degli attributi e dei tratti (delle specie) della rete di ontologie MAREGRAPH. Importa l'ontologia di primo livello della rete MAREGRAPH e propone l'uso di un ontology design pattern specifico 'Descrizione' per poter modellare attributi, tratti e loro informazioni di contesto che potrebbero anche non essere noti a priori ed estesi in futuro."@it ,
                                                           "This is the attribute and trait of species ontology of the MAREGRAPH ontology network. It imports the top-level ontology of the MAREGRAPH network and proposes the use of a specific ontology design pattern 'Description' in order to model attributes, traits and their context information that may not even be known a priori and extended in the future."@en ;
                                              rdfs:label "MAREGRAPH - (Species) attributes and traits ontology"@en ,
                                                         "MAREGRAPH - Ontologia degli attributi e dei tratti delle specie"@it ,
                                                         "MAREGRAPH - ontologie van (soort)eigenschappen en kenmerken"@nl ;
                                              owl:versionInfo "Preliminary version 0.1"@en ,
                                                              "Versione preliminare 0.1"@it ,
                                                              "Voorlopige versie 0.1"@nl .

#################################################################
#    Annotation properties
#################################################################

###  http://purl.org/dc/terms/language
dct:language rdf:type owl:AnnotationProperty .


###  http://purl.org/dc/terms/license
dct:license rdf:type owl:AnnotationProperty .


###  http://purl.org/dc/terms/title
dct:title rdf:type owl:AnnotationProperty .


###  http://www.w3.org/ns/prov#wasDerivedFrom
prov:wasDerivedFrom rdf:type owl:AnnotationProperty .


###  http://www.w3.org/ns/prov#wasInfluencedBy
prov:wasInfluencedBy rdf:type owl:AnnotationProperty .


#################################################################
#    Object Properties
#################################################################

###  https://w3id.org/marine/ns/attribute-trait/definesParameter
:definesParameter rdf:type owl:ObjectProperty ;
                  rdfs:subPropertyOf <http://www.ontologydesignpatterns.org/ont/dul/DUL.owl#defines> ;
                  rdfs:domain :SpecificationContext ;
                  rdfs:range <http://www.ontologydesignpatterns.org/ont/dul/DUL.owl#Parameter> ;
                  rdfs:comment "Eigenschap gebruikt om een parameter te specificeren in de extra specificatie bij het beschrijven van kenmerken en eigenschappen. In essentie is het de eigenschap die toelaat om parameters zoals geslacht, geografische eenheid, levensfase enz. aan te duiden voor elk kenmerk en eigenschap."@nl ,
                               "Property used to specify a parameter in the extra specification when describing attributes and traits. In essence, it is the property that allows one to indicate parameter such gender, geographical unit, life stage etc. for each attribute and trait."@en ,
                               "Proprietà utilizzata per specificare un parametro nella specifica aggiuntiva quando si descrivono attributi e tratti delle specie. In sostanza, è la proprietà che consente di indicare parametri quali il sesso, l'unità geografica, lo stadio di vita, ecc. per ogni attributo e tratto."@it ;
                  rdfs:isDefinedBy <https://w3id.org/marine/ns/attribute-trait> ;
                  rdfs:label "defines parameter"@en ,
                             "definieert parameter"@nl ,
                             "definisce parametro"@it .


###  https://w3id.org/marine/ns/attribute-trait/hasAdditionalDescription
:hasAdditionalDescription rdf:type owl:ObjectProperty ;
                          rdfs:subPropertyOf <http://www.ontologydesignpatterns.org/ont/dul/DUL.owl#isDescribedBy> ;
                          owl:inverseOf :isAdditionalDescriptionOf ;
                          rdfs:domain <https://w3id.org/marine/ns/taxon-name/Taxon> ;
                          rdfs:range :TaxonDescription ;
                          rdfs:comment "Eigenschap gebruikt om de beschrijving van het taxon weer te geven in termen van kenmerken en eigenschappen, en gerelateerde extra specificaties met parameters zoals geslacht, geografische eenheden, levensfase, enz.)."@nl ,
                                       "Property used to represent the description of the taxon in terms of attributes and traits, and related extra specifications with parameters such as gender, geographical units, lifestage, etc.)."@en ,
                                       "Proprietà utilizzata per rappresentare la descrizione del taxon in termini di attributi e tratti, e relative specifiche ulteriori con parametri quali sesso, unità geografiche, stadio di vita, ecc.)."@it ;
                          rdfs:isDefinedBy <https://w3id.org/marine/ns/attribute-trait> ;
                          rdfs:label "ha ulteriore descrizione"@it ,
                                     "has additional description"@en ,
                                     "heeft aanvullende beschrijving"@nl .


###  https://w3id.org/marine/ns/attribute-trait/hasExtraSpecification
:hasExtraSpecification rdf:type owl:ObjectProperty ;
                       rdfs:subPropertyOf <http://www.ontologydesignpatterns.org/ont/dul/DUL.owl#isRelatedToDescription> ;
                       rdfs:domain :TaxonDescription ;
                       rdfs:range :SpecificationContext ;
                       rdfs:comment "Property used to represent the occurrence of the species in its documented attribute-trait."@en ,
                                    "Proprietà utilizzata per rappresentare la presenza della specie nella sua distribuzione documentata."@it ;
                       rdfs:isDefinedBy <https://w3id.org/marine/ns/attribute-trait> ;
                       rdfs:label "ha specifica aggiuntiva"@it ,
                                  "has extra specification"@en ,
                                  "heeft extra specificatie"@nl .


###  https://w3id.org/marine/ns/attribute-trait/hasHabitat
:hasHabitat rdf:type owl:ObjectProperty ;
            rdfs:subPropertyOf <http://www.ontologydesignpatterns.org/ont/dul/DUL.owl#associatedWith> ;
            owl:inverseOf :isHabitatOf ;
            rdfs:domain <https://w3id.org/marine/ns/taxon-name/Taxon> ;
            rdfs:range :Environment ;
            rdfs:comment "Eigenschap die wordt gebruikt om de habitat van de soort weer te geven."@nl ,
                         "Property used to represent the habitat of the species."@en ,
                         "Proprietà utilizzata per rappresentare l'habitat della specie."@it ;
            rdfs:isDefinedBy <https://w3id.org/marine/ns/attribute-trait> ;
            rdfs:label "ha habitat"@it ,
                       "has habitat"@en ,
                       "heeft habitat"@nl .


###  https://w3id.org/marine/ns/attribute-trait/hasTaxonCharateristic
:hasTaxonCharateristic rdf:type owl:ObjectProperty ;
                       rdfs:subPropertyOf <http://www.ontologydesignpatterns.org/ont/dul/DUL.owl#defines> ;
                       rdfs:domain :TaxonDescription ;
                       rdfs:range :TaxonCharacteristic ;
                       rdfs:comment "Eigenschap die wordt gebruikt om het kenmerk te specificeren dat attributen en eigenschappen zijn."@nl ,
                                    "Property used to specify the characteristic that is attributes and traits."@en ,
                                    "Proprietà utilizzata per specificare le caratteristiche che sono attributi e tratti."@it ;
                       rdfs:isDefinedBy <https://w3id.org/marine/ns/attribute-trait> ;
                       rdfs:label "ha caratteristica del taxon"@it ,
                                  "has taxon characteristic"@en ,
                                  "heeft taxonkenmerk"@nl .


###  https://w3id.org/marine/ns/attribute-trait/isAdditionalDescriptionOf
:isAdditionalDescriptionOf rdf:type owl:ObjectProperty ;
                           rdfs:subPropertyOf <http://www.ontologydesignpatterns.org/ont/dul/DUL.owl#describes> ;
                           rdfs:domain :TaxonDescription ;
                           rdfs:range <https://w3id.org/marine/ns/taxon-name/Taxon> ;
                           rdfs:comment "Inverse eigenschap van 'heeft aanvullende beschrijving' gebruikt om informatie over het taxon te verkrijgen uit zijn beschrijving in termen van attributen en eigenschappen."@nl ,
                                        "Inverse property of 'has additional description' used to get information about the taxon from its description in terms of attributes and traits."@en ,
                                        "Proprietà inversa di 'ha descrizione aggiuntiva', utilizzata per ottenere informazioni sul taxon dalla sua descrizione in termini di attributi e tratti."@it ;
                           rdfs:isDefinedBy <https://w3id.org/marine/ns/attribute-trait> ;
                           rdfs:label "is additional description of"@en ,
                                      "is een aanvullende beschrijving van"@nl ,
                                      "è ulteriore descrizione di"@it .


###  https://w3id.org/marine/ns/attribute-trait/isHabitatOf
:isHabitatOf rdf:type owl:ObjectProperty ;
             rdfs:subPropertyOf <http://www.ontologydesignpatterns.org/ont/dul/DUL.owl#associatedWith> ;
             rdfs:domain :Environment ;
             rdfs:range <https://w3id.org/marine/ns/taxon-name/Taxon> ;
             rdfs:comment "Inverse eigenschap van 'heeft habitat' om informatie over het taxon uit de omgeving te halen."@nl ,
                          "Inverse property of 'has habitat' to get information about the taxon from the environment."@en ,
                          "Proprietà inversa di \"ha un habitat\" per ottenere informazioni sul taxon dall'ambiente."@it ;
             rdfs:isDefinedBy <https://w3id.org/marine/ns/attribute-trait> ;
             rdfs:label "is de habitat van"@nl ,
                        "is habitat of"@en ,
                        "è habitat di"@it .


#################################################################
#    Classes
#################################################################

###  http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept
skos:Concept rdf:type owl:Class .


###  https://kos.lifewatch.eu/thesauri/fishtraits/c_4
<https://kos.lifewatch.eu/thesauri/fishtraits/c_4> rdf:type owl:Class ;
                                                   owl:equivalentClass :Trait .


###  https://w3id.org/marine/ns/attribute-trait/Attribute
:Attribute rdf:type owl:Class ;
           rdfs:subClassOf skos:Concept ,
                           :TaxonCharacteristic ;
           owl:disjointWith :Trait ;
           rdfs:comment "Deze klasse vertegenwoordigt attributen geassocieerd met een taxon; dat wil zeggen, kwaliteiten of kenmerken waarmee een taxon kan worden onderscheiden. De attributen zijn typisch geassocieerd met categoriale waarden. Voorbeelden zijn: IUCN Rode Lijst Categorie, Ondersteunende structuur & behuizing, AMBI ecologische groep, Seizoensgebondenheid, enz."@nl ,
                        "Questa classe rappresenta gli attributi associati a un taxon, ossia le qualità o le caratteristiche che permettono di distinguere un taxon. Gli attributi sono tipicamente associati a valori categoriali. Esempi sono: Categoria della Lista Rossa IUCN, Struttura di supporto e involucro, Gruppo ecologico AMBI, Stagionalità, ecc."@it ,
                        "This class represents attributes associated with a taxon; that is, qualities or characteristics whereby a taxon can be distinguished. The attributes are typically associated with categorial values. Examples are: IUCN Red List Category, Supporting structure & enclosure, AMBI ecological group, Seasonality, etc."@en ;
           rdfs:isDefinedBy <https://w3id.org/marine/ns/attribute-trait> ;
           rdfs:label "Attribute"@en ,
                      "Attributo"@it ,
                      "Attribuut"@nl ;
           prov:wasInfluencedBy <https://kos.lifewatch.eu/thesauri/fishtraits/c_4> .


###  https://w3id.org/marine/ns/attribute-trait/Environment
:Environment rdf:type owl:Class ;
             rdfs:subClassOf <http://www.ontologydesignpatterns.org/ont/dul/DUL.owl#Concept> ,
                             skos:Concept ,
                             [ rdf:type owl:Restriction ;
                               owl:onProperty :isHabitatOf ;
                               owl:allValuesFrom <https://w3id.org/marine/ns/taxon-name/Taxon>
                             ] ;
             rdfs:comment "De klasse van de milieus waarvan bekend is dat het taxon er voorkomt. De individuen van deze klasse kunnen concepten zijn van een gecontroleerde woordenlijst van de habitats."@nl ,
                          "La classe degli ambienti in cui il taxon è conosciuto. Gli individui di questa classe possono essere concetti di un vocabolario controllato degli habitat."@it ,
                          "The class of the environmnets the taxon is known to exist in. The individuals of this class can be concepts of a controlled vocabulary of the habitats."@en ;
             rdfs:isDefinedBy <https://w3id.org/marine/ns/attribute-trait> ;
             rdfs:label "Ambiente"@it ,
                        "Environment"@en ,
                        "Milieu"@nl .


###  https://w3id.org/marine/ns/attribute-trait/SpecificationContext
:SpecificationContext rdf:type owl:Class ;
                      rdfs:subClassOf <http://www.ontologydesignpatterns.org/ont/dul/DUL.owl#Description> ,
                                      [ rdf:type owl:Restriction ;
                                        owl:onProperty :definesParameter ;
                                        owl:someValuesFrom <http://www.ontologydesignpatterns.org/ont/dul/DUL.owl#Parameter>
                                      ] ,
                                      [ rdf:type owl:Restriction ;
                                        owl:onProperty <https://w3id.org/marine/ns/top-level/hasValue> ;
                                        owl:someValuesFrom <https://w3id.org/marine/ns/top-level/Value>
                                      ] ,
                                      [ rdf:type owl:Restriction ;
                                        owl:onProperty <https://w3id.org/marine/ns/top-level/hasValue> ;
                                        owl:allValuesFrom <https://w3id.org/marine/ns/top-level/Value>
                                      ] ;
                      rdfs:comment "De klasse voor het representeren van een verdere specificatie van de taxonbeschrijving. De klasse combineert aanvullende parameters en hun waarden die de kenmerken en eigenschappen van de taxonbeschrijving weergeven. Voorbeelden zijn: geslacht, levensstadium enz. met hun toegestane waarden."@nl ,
                                   "La classe che consente di rappresentare un'ulteriore specifica della descrizione del taxon. La classe unisce parametri aggiuntivi, e relativi valori, che connotano gli attributi e tratti della descrizione del taxon. Esempi includono: il sesso, lo stadio di vita, ecc. con i loro valori ammessi."@it ,
                                   "The class for representing a further specification of the taxon description. The class combines additional parameters, and their values, that connote the attributes and traits of the taxon description. Examples include: sex, life stage etc. with their permitted values."@en ;
                      rdfs:isDefinedBy <https://w3id.org/marine/ns/attribute-trait> ;
                      rdfs:label "Specifica di Contesto"@it ,
                                 "Specificatie Context"@nl ,
                                 "Specification Context"@en .


###  https://w3id.org/marine/ns/attribute-trait/TaxonCharacteristic
:TaxonCharacteristic rdf:type owl:Class ;
                     rdfs:subClassOf <http://www.ontologydesignpatterns.org/ont/d0.owl#Characteristic> ,
                                     [ rdf:type owl:Restriction ;
                                       owl:onProperty <https://w3id.org/marine/ns/top-level/hasType> ;
                                       owl:maxQualifiedCardinality "1"^^xsd:nonNegativeInteger ;
                                       owl:onClass <https://w3id.org/marine/ns/top-level/Type>
                                     ] ;
                     rdfs:comment "Dit is de klasse van de eigenschappen of kenmerken die meetbaar of waarneembaar en categoriaal zijn voor een taxon."@nl ,
                                  "This is the class of the qualities or characteristics measurable or observable and categorial for a taxon."@en ,
                                  "È la classe delle qualità o caratteristiche misurabili o osservabili e categorizzabili per un taxon."@it ;
                     rdfs:isDefinedBy <https://w3id.org/marine/ns/attribute-trait> ;
                     rdfs:label "Caratteristica del Taxon"@it ,
                                "Taxon Characteristic"@en ,
                                "Taxonkenmerk"@nl .


###  https://w3id.org/marine/ns/attribute-trait/TaxonDescription
:TaxonDescription rdf:type owl:Class ;
                  rdfs:subClassOf <http://www.ontologydesignpatterns.org/ont/dul/DUL.owl#Description> ,
                                  [ rdf:type owl:Restriction ;
                                    owl:onProperty :hasTaxonCharateristic ;
                                    owl:someValuesFrom <http://www.ontologydesignpatterns.org/ont/d0.owl#Characteristic>
                                  ] ,
                                  [ rdf:type owl:Restriction ;
                                    owl:onProperty :isAdditionalDescriptionOf ;
                                    owl:someValuesFrom <https://w3id.org/marine/ns/taxon-name/Taxon>
                                  ] ,
                                  [ rdf:type owl:Restriction ;
                                    owl:onProperty <https://w3id.org/marine/ns/top-level/hasValue> ;
                                    owl:someValuesFrom <https://w3id.org/marine/ns/top-level/Value>
                                  ] ,
                                  [ rdf:type owl:Restriction ;
                                    owl:onProperty dct:source ;
                                    owl:allValuesFrom <https://w3id.org/marine/ns/top-level/Source>
                                  ] ,
                                  [ rdf:type owl:Restriction ;
                                    owl:onProperty :hasExtraSpecification ;
                                    owl:allValuesFrom :SpecificationContext
                                  ] ,
                                  [ rdf:type owl:Restriction ;
                                    owl:onProperty :hasTaxonCharateristic ;
                                    owl:allValuesFrom <http://www.ontologydesignpatterns.org/ont/d0.owl#Characteristic>
                                  ] ,
                                  [ rdf:type owl:Restriction ;
                                    owl:onProperty <https://w3id.org/marine/ns/top-level/hasValue> ;
                                    owl:allValuesFrom <https://w3id.org/marine/ns/top-level/Value>
                                  ] ;
                  rdfs:comment "Deze klasse geeft een beschrijving van het taxon in termen van aanvullende kenmerken, met betrekking tot de habitat die al gedefinieerd is in de verwante klasse, en kenmerken met hun waarden."@nl ,
                               "Questa classe rappresenta una descrizione del taxon in termini di ulteriori attributi, rispetto all'habitat definito con la relativa classe, e di tratti con i valori assunti."@it ,
                               "This class represents a description of the taxon in terms of additional attributes, with respect to the habitat already defined in the related class, and traits with their values."@en ;
                  rdfs:isDefinedBy <https://w3id.org/marine/ns/attribute-trait> ;
                  rdfs:label "Descrizione del Taxon"@it ,
                             "Taxon Beschrijving"@nl ,
                             "Taxon Description"@en .


###  https://w3id.org/marine/ns/attribute-trait/Trait
:Trait rdf:type owl:Class ;
       rdfs:subClassOf skos:Concept ,
                       :TaxonCharacteristic ;
       rdfs:comment "De klasse van eigenschappen voor een taxon; dat is elk meetbaar of waarneembaar kenmerk van een organisme. In de WoRMS-database is er op dit moment maar één eigenschap; dat is de 'lichaamsgrootte'. Individuen van deze klasse kunnen concepten zijn die gedefinieerd zijn in gecontroleerde domeinwoordenboeken (bijv. trait tesauri)."@nl ,
                    "La classe dei tratti di un taxon, cioè qualsiasi caratteristica misurabile o osservabile di un organismo. Nel database WoRMS, al momento, c'è solo un tratto, cioè la 'dimensione corporea'. Gli individui di questa classe possono essere concetti definiti in vocabolari controllati di dominio (tesauri sui tratti)."@it ,
                    "The class of traits for a taxon; that is, any measurable or observable characteristic of an organism. In the WoRMS database, at the time being, there is only one trait; that is, the 'body size'. Individuals of this class can be concepts defined in controlled domain vocabularies (e.g., trait tesauri)."@en ;
       rdfs:isDefinedBy <https://w3id.org/marine/ns/attribute-trait> ;
       rdfs:label "Eigenschap"@nl ,
                  "Trait"@en ,
                  "Tratto"@it .


###  https://w3id.org/marine/ns/taxon-name/Taxon
<https://w3id.org/marine/ns/taxon-name/Taxon> rdf:type owl:Class .


#################################################################
#    Individuals
#################################################################

###  https://w3id.org/marine/resource/organisation/dv
<https://w3id.org/marine/resource/organisation/dv> rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                                            foaf:Organization ;
                                                   rdfs:label "Digitaal Vlaanderen"@nl ,
                                                              "Digital Flanders"@en ;
                                                   foaf:name "Digitaal Vlaanderen"@nl ,
                                                             "Digital Flanders"@en .


###  https://w3id.org/marine/resource/organisation/vliz
<https://w3id.org/marine/resource/organisation/vliz> rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                                              foaf:Organization ;
                                                     rdfs:label "Flanders Marine Institute"@en ,
                                                                "Istituto marino delle Fiandre"@it ,
                                                                "Vlaams Instituut voor de Zee"@nl ;
                                                     foaf:name "Flanders Marine Institute"@en ,
                                                               "Istituto marino delle Fiandre"@it ,
                                                               "Vlaams Instituut voor de Zee"@nl .


###  Generated by the OWL API (version 4.5.26.2023-07-17T20:34:13Z) https://github.com/owlcs/owlapi
